---
title: Estamos discutiendo cual sera nuestro manifiesto
layout: post
categories: []
---

La idea es publicar borradores y modificarlos libremente (mientras se
van discutiendo) para despues, dada una fecha, votar por el que le
parezca a la mayoria cual es el que representa mejor al grupo.

Manifiestos de partidos de otros paises.
----------------------------------------

[Manifiesto Pirata Borrador
(España)](Manifiesto_Pirata_Borrador_(España) "wikilink")

[Declaración de Principios 3.2
(Suecia)](Declaración_de_Principios_3.2_(Suecia) "wikilink")

[Manifiesto WikiPartido Pirata
Mexicano](Manifiesto_WikiPartido_Pirata_Mexicano "wikilink")

**En Portugués/Español:**

[Perguntas e Respostas sobre o Partido Pirata
(Brasil)](Perguntas_e_Respostas_sobre_o_Partido_Pirata_(Brasil) "wikilink")

Las bases del Manifiesto
------------------------

Suecia, España, Brasil, etc, básicamente todos tienen algunas ideas en
común, por ejemplo:

Patentes

Derechos de autor

Copyright

Propiedad Intelectual

Universalización de Internet/Inclusión Digital

Transparencia de los gobiernos y su control vía Internet

Monopolios Privados (oposición a los monopolios privados)

Uso de software libre en la administración pública

\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

Sobre las patentes las dividen en 3 grandes grupos:

Patentes de software.

Patenes de productos farmacéuticos

Patentes sobre la vida, genes/plants.

\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

Los españoles colocan el tema del Canon Digital (que siempre está
amenazando en la Argentina) en la parte de propiedad intelectual.

Los suecos hablan de \"Liberar nuestra cultura\"

\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_

Puntos conflictivos derivados de la primera reunión.
----------------------------------------------------

*Dejo los puntos conflictivos que quedaron de la primera reunión.
Agreguen, borren, y reescriban lo que deseen.*

Delimitar el significado de lo que llamamos libre cultura (discusión
Shakira No/ Heidegger Si). Definir que si y que no? O debemos abarcar
todo?.

Producción, comercialización y venta ambulante de cultura. Los grandes
productores de dvds y cds \"truchos\". El vendedor ambulante\... util a
la causa?. La Salada y similares.

Partido Monotemático o Apertura hacia los diferentes problemas sociales.

Nos basamos en los Problemas de derechos a la cultura en Internet,
sumamos los problemas de derechos a la cultura de la sociedad de masas?

El partido es la cara visible, pulcra y políticamente correcta?

Correlatividad con las ideas del Partido Pirata Internacional o simple
aprovechamiento del nombre? Otro partido de Izquierda?
